[
  {
    "question": "Как зовут главного героя игры 'The Witcher'?",
    "options": ["Геральт из Ривии", "Йеннифэр", "Трисс Меригольд", "Данделион"],
    "correct_answer": "Геральт из Ривии"
  },
  {
    "question": "В какой игре появился персонаж Марио впервые?",
    "options": [
      "Super Mario Bros",
      "Donkey Kong",
      "Mario Kart",
      "Luigi's Mansion"
    ],
    "correct_answer": "Donkey Kong"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в игре 'Half-Life'?",
    "options": ["Гордон Фримен", "Алекс Вэнс", "Айзек Кларк", "Илай Вэнс"],
    "correct_answer": "Гордон Фримен"
  },
  {
    "question": "В какой игре действие происходит на острове с динозаврами?",
    "options": [
      "Jurassic World Evolution",
      "Far Cry 3",
      "The Forest",
      "ARK: Survival Evolved"
    ],
    "correct_answer": "ARK: Survival Evolved"
  },
  {
    "question": "Какое оружие использует персонаж Лара Крофт в игре 'Tomb Raider'?",
    "options": ["Лук и стрелы", "Дробовик", "Двойные пистолеты", "Меч"],
    "correct_answer": "Двойные пистолеты"
  },
  {
    "question": "Как называется вымышленный город в игре 'Grand Theft Auto: San Andreas'?",
    "options": ["Лос-Сантос", "Вайс-Сити", "Либерти-Сити", "Сентраль-Сити"],
    "correct_answer": "Лос-Сантос"
  },
  {
    "question": "Какой тип головоломки присутствует в игре 'Portal'?",
    "options": [
      "Лабиринт",
      "Портальные головоломки",
      "Головоломки со временем",
      "Математические задачи"
    ],
    "correct_answer": "Портальные головоломки"
  },
  {
    "question": "Как зовут принцессу, которую спасает Марио?",
    "options": [
      "Принцесса Дейзи",
      "Принцесса Пич",
      "Принцесса Зельда",
      "Принцесса Розалинда"
    ],
    "correct_answer": "Принцесса Пич"
  },
  {
    "question": "В какой игре используется шлем виртуальной реальности?",
    "options": [
      "Half-Life: Alyx",
      "DOOM Eternal",
      "Cyberpunk 2077",
      "The Last of Us Part II"
    ],
    "correct_answer": "Half-Life: Alyx"
  },
  {
    "question": "Как называется серия игр, в которой главная тема — война против Темных Призраков?",
    "options": ["Destiny", "Halo", "Warframe", "Gears of War"],
    "correct_answer": "Destiny"
  },
  {
    "question": "Кто является главным антагонистом в серии игр 'Far Cry 3'?",
    "options": ["Ваас Монтенегро", "Паган Мин", "Джозеф Сид", "Сабал"],
    "correct_answer": "Ваас Монтенегро"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в игре 'The Last of Us'?",
    "options": ["Джоэл", "Элли", "Томми", "Тесс"],
    "correct_answer": "Джоэл"
  },
  {
    "question": "Какая игра известна своим режимом 'Королевская битва'?",
    "options": ["Fortnite", "Call of Duty", "Overwatch", "League of Legends"],
    "correct_answer": "Fortnite"
  },
  {
    "question": "В какой игре используется персонаж по имени Сапфир в качестве главного босса?",
    "options": ["Final Fantasy", "Dark Souls", "Sekiro", "Demon's Souls"],
    "correct_answer": "Dark Souls"
  },
  {
    "question": "Как называется мир в игре 'Minecraft'?",
    "options": ["Оверворлд", "Нижний мир", "Край", "Астрал"],
    "correct_answer": "Оверворлд"
  },
  {
    "question": "Как называется вымышленная вселенная в серии игр 'Mass Effect'?",
    "options": ["Цитадель", "Галактика Андромеды", "Млечный путь", "Нексус"],
    "correct_answer": "Млечный путь"
  },
  {
    "question": "Кто является главным антагонистом в игре 'BioShock Infinite'?",
    "options": ["Закари Комсток", "Эндрю Райан", "София Лэмб", "Букер ДеВитт"],
    "correct_answer": "Закари Комсток"
  },
  {
    "question": "Как называется оружие, которое использует персонаж Сэм Фишер в серии игр 'Splinter Cell'?",
    "options": [
      "Пистолет с глушителем",
      "Снайперская винтовка",
      "Электрошокер",
      "Тесак"
    ],
    "correct_answer": "Пистолет с глушителем"
  },
  {
    "question": "Какой жанр игры 'The Sims'?",
    "options": [
      "Симулятор жизни",
      "Стратегия",
      "Ролевая игра",
      "Шутер от первого лица"
    ],
    "correct_answer": "Симулятор жизни"
  },
  {
    "question": "Какая студия разработала игру 'The Elder Scrolls V: Skyrim'?",
    "options": [
      "Bethesda Game Studios",
      "CD Projekt Red",
      "Ubisoft",
      "Bioware"
    ],
    "correct_answer": "Bethesda Game Studios"
  },

  {
    "question": "Какой персонаж является главным героем в игре 'Metal Gear Solid'?",
    "options": ["Солид Снейк", "Ликвид Снейк", "Райден", "Отакон"],
    "correct_answer": "Солид Снейк"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки борются за выживание на арене в формате 100 человек?",
    "options": ["PUBG", "Counter-Strike", "Rainbow Six Siege", "Dota 2"],
    "correct_answer": "PUBG"
  },
  {
    "question": "Какая серия игр известна своим слоганом 'Finish Him!'?",
    "options": ["Mortal Kombat", "Street Fighter", "Tekken", "Injustice"],
    "correct_answer": "Mortal Kombat"
  },
  {
    "question": "Как называется остров, на котором происходит действие игры 'Far Cry 3'?",
    "options": ["Рук-Айленд", "Тортуга", "Скайрим", "Пандора"],
    "correct_answer": "Рук-Айленд"
  },
  {
    "question": "Как называется робот-компаньон в игре 'Portal 2'?",
    "options": ["Уитли", "ГЛаДОС", "Челл", "АТЛАС"],
    "correct_answer": "Уитли"
  },
  {
    "question": "Какая игра является духовным наследником серии игр 'System Shock'?",
    "options": ["BioShock", "Deus Ex", "Dishonored", "Prey"],
    "correct_answer": "BioShock"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в игре 'Red Dead Redemption'?",
    "options": [
      "Джон Марстон",
      "Артур Морган",
      "Датч ван дер Линде",
      "Хавьер Эскуэлла"
    ],
    "correct_answer": "Джон Марстон"
  },
  {
    "question": "Какая студия разработала игру 'The Last of Us'?",
    "options": ["Naughty Dog", "Rockstar Games", "Ubisoft", "Bungie"],
    "correct_answer": "Naughty Dog"
  },
  {
    "question": "Какая игра открыла жанр FPS (шутер от первого лица)?",
    "options": ["Doom", "Wolfenstein 3D", "Quake", "Counter-Strike"],
    "correct_answer": "Wolfenstein 3D"
  },
  {
    "question": "Как называется серия игр, в которой присутствует персонаж Крэйтос?",
    "options": ["God of War", "Devil May Cry", "Darksiders", "Bayonetta"],
    "correct_answer": "God of War"
  },
  {
    "question": "Как зовут злодея в игре 'The Legend of Zelda: Ocarina of Time'?",
    "options": ["Ганондорф", "Занта", "Мидна", "Вати"],
    "correct_answer": "Ганондорф"
  },
  {
    "question": "Как называется знаменитая локация в игре 'World of Warcraft', где находится Черная Гора?",
    "options": ["Пылающие степи", "Награнд", "Штормград", "Азшара"],
    "correct_answer": "Пылающие степи"
  },
  {
    "question": "Какая игра популяризировала жанр MOBA?",
    "options": ["Dota", "League of Legends", "Heroes of the Storm", "Smite"],
    "correct_answer": "Dota"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного персонажа в игре 'Cyberpunk 2077'?",
    "options": ["Ви", "Джонни Сильверхенд", "Такемура", "Мисти"],
    "correct_answer": "Ви"
  },
  {
    "question": "Как называется предмет, который позволяет восстановить здоровье в серии игр 'Resident Evil'?",
    "options": ["Травы", "Фляжка с водой", "Стимулятор", "Зелье"],
    "correct_answer": "Травы"
  },
  {
    "question": "Какая студия разработала серию игр 'The Witcher'?",
    "options": ["CD Projekt Red", "Bethesda", "Ubisoft", "Rockstar Games"],
    "correct_answer": "CD Projekt Red"
  },
  {
    "question": "Какой антагонист противостоит главному герою в серии игр 'Assassin's Creed'?",
    "options": [
      "Тамплиеры",
      "Братство теней",
      "Корпорация Umbrella",
      "Инквизиция"
    ],
    "correct_answer": "Тамплиеры"
  },
  {
    "question": "Какая игра знаменита своим режимом зомби?",
    "options": ["Call of Duty", "Left 4 Dead", "Resident Evil", "Dead Rising"],
    "correct_answer": "Call of Duty"
  },
  {
    "question": "Какая игра изначально называлась 'Project Titan' перед тем, как стать популярной многопользовательской игрой?",
    "options": ["Overwatch", "Apex Legends", "Fortnite", "Valorant"],
    "correct_answer": "Overwatch"
  },
  {
    "question": "Какая серия игр известна своим режимом выживания на космическом корабле?",
    "options": [
      "Dead Space",
      "Mass Effect",
      "No Man's Sky",
      "Alien: Isolation"
    ],
    "correct_answer": "Dead Space"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игрок управляет маленьким мальчиком в черно-белом мире, избегая ловушек?",
    "options": ["Limbo", "Inside", "Little Nightmares", "Hollow Knight"],
    "correct_answer": "Limbo"
  },
  {
    "question": "Какая игра включает в себя битву за галактику между фракциями Терраны, Протоссы и Зерги?",
    "options": ["StarCraft", "Warhammer 40,000", "Halo Wars", "Homeworld"],
    "correct_answer": "StarCraft"
  },
  {
    "question": "Как называется главный город в игре 'The Elder Scrolls V: Skyrim'?",
    "options": ["Вайтран", "Солитюд", "Рифтен", "Виндхельм"],
    "correct_answer": "Вайтран"
  },
  {
    "question": "Кто является разработчиком игры 'Fortnite'?",
    "options": ["Epic Games", "Valve", "Blizzard", "Ubisoft"],
    "correct_answer": "Epic Games"
  },
  {
    "question": "Какая игра стала первой, предложившей открытый мир и свободу действий для игрока?",
    "options": [
      "The Legend of Zelda",
      "Grand Theft Auto III",
      "Elder Scrolls II: Daggerfall",
      "Super Mario 64"
    ],
    "correct_answer": "The Legend of Zelda"
  },
  {
    "question": "Как называется королевство, в котором происходит действие игры 'The Legend of Zelda'?",
    "options": ["Хайрул", "Термина", "Лорул", "Кокири"],
    "correct_answer": "Хайрул"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в игре 'Devil May Cry'?",
    "options": ["Данте", "Неро", "Вергилий", "Спарда"],
    "correct_answer": "Данте"
  },
  {
    "question": "Как называется искусственный интеллект, против которого сражается мастер Чиф в серии игр 'Halo'?",
    "options": ["Кортана", "343 Гилти Спарк", "Мендичант Бисер", "Гравеминд"],
    "correct_answer": "343 Гилти Спарк"
  },
  {
    "question": "Как называется студия, которая разработала игру 'Red Dead Redemption 2'?",
    "options": ["Rockstar Games", "Ubisoft", "EA Games", "CD Projekt Red"],
    "correct_answer": "Rockstar Games"
  },
  {
    "question": "Какая игра ввела концепцию 'Текущего времени' для воздействия на игровой процесс?",
    "options": [
      "The Legend of Zelda: Majora's Mask",
      "The Elder Scrolls III: Morrowind",
      "Dark Souls",
      "Half-Life"
    ],
    "correct_answer": "The Legend of Zelda: Majora's Mask"
  },
  {
    "question": "Какая игра является примером жанра 'souls-like'?",
    "options": [
      "Dark Souls",
      "Hollow Knight",
      "Bloodborne",
      "Все вышеперечисленное"
    ],
    "correct_answer": "Все вышеперечисленное"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, где игрок управляет ведьмой, сражающейся против ангелов и демонов?",
    "options": ["Bayonetta", "Devil May Cry", "Nioh", "DarkSiders"],
    "correct_answer": "Bayonetta"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из игры 'League of Legends' известен своей способностью прыгать и кидать копья?",
    "options": ["Нидали", "Ли Син", "Экко", "Джакс"],
    "correct_answer": "Нидали"
  },
  {
    "question": "Как называется город в игре 'Cyberpunk 2077'?",
    "options": ["Найт-Сити", "Мидгард", "Новый Вегас", "Колумбия"],
    "correct_answer": "Найт-Сити"
  },
  {
    "question": "Какая серия игр известна своими эпическими космическими сражениями и развитой политической системой?",
    "options": ["EVE Online", "Elite Dangerous", "StarCraft", "No Man's Sky"],
    "correct_answer": "EVE Online"
  },
  {
    "question": "В какой игре персонаж по имени Геральт сражается с монстрами?",
    "options": ["The Witcher", "Dragon Age", "Dark Souls", "Skyrim"],
    "correct_answer": "The Witcher"
  },
  {
    "question": "Как называется инопланетная раса, против которой сражаются люди в игре 'XCOM'?",
    "options": ["Сектойды", "Зерги", "Проклятые", "Атропы"],
    "correct_answer": "Сектойды"
  },
  {
    "question": "Какой жанр представляет игра 'Overcooked'?",
    "options": ["Симулятор кулинарии", "Головоломка", "Ролевая игра", "Экшен"],
    "correct_answer": "Симулятор кулинарии"
  },
  {
    "question": "Как называется главный герой в игре 'Hollow Knight'?",
    "options": ["Безымянный рыцарь", "Призрак", "Геральт", "Вестник"],
    "correct_answer": "Безымянный рыцарь"
  },
  {
    "question": "В какой игре впервые появился персонаж Соник?",
    "options": [
      "Sonic the Hedgehog",
      "Sonic Adventure",
      "Sonic Colors",
      "Sonic CD"
    ],
    "correct_answer": "Sonic the Hedgehog"
  },
  {
    "question": "Как называется город, в котором происходит действие игры 'Grand Theft Auto V'?",
    "options": ["Лос-Сантос", "Вайс-Сити", "Либерти-Сити", "Сен-Фьерро"],
    "correct_answer": "Лос-Сантос"
  },
  {
    "question": "Какая игра знаменита своей постапокалиптической вселенной, в которой мир пережил ядерную войну?",
    "options": ["Fallout", "Metro", "The Last of Us", "Mad Max"],
    "correct_answer": "Fallout"
  },
  {
    "question": "Как называется инопланетная раса, с которой сражается мастер Чиф в серии игр 'Halo'?",
    "options": ["Ковенант", "Зерги", "Паразиты", "Прометейцы"],
    "correct_answer": "Ковенант"
  },
  {
    "question": "Как называется культовая онлайн игра, разработанная компанией Valve, где игроки делятся на команды террористов и спецназа?",
    "options": ["Counter-Strike", "Team Fortress 2", "Dota 2", "Half-Life 2"],
    "correct_answer": "Counter-Strike"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного персонажа в игре 'The Elder Scrolls III: Morrowind'?",
    "options": ["Нереварин", "Довакин", "Альдуин", "Септим"],
    "correct_answer": "Нереварин"
  },
  {
    "question": "Как называется мир в игре 'Dark Souls', который игрок исследует?",
    "options": ["Лордран", "Ярнам", "Термес", "Ривеллон"],
    "correct_answer": "Лордран"
  },
  {
    "question": "Какая игра знаменита своим уникальным художественным стилем и саундтреком, где игрок может управлять тенями?",
    "options": ["Contrast", "Limbo", "Inside", "Little Nightmares"],
    "correct_answer": "Contrast"
  },
  {
    "question": "В какой игре игрок управляет героем с возможностью замедлять время в боях?",
    "options": ["Max Payne", "Red Dead Redemption", "Control", "Quantum Break"],
    "correct_answer": "Max Payne"
  },
  {
    "question": "Как зовут злодея, против которого сражается игрок в игре 'Far Cry 5'?",
    "options": ["Джозеф Сид", "Паган Мин", "Ваас", "Джон Сид"],
    "correct_answer": "Джозеф Сид"
  },
  {
    "question": "Как называется серия игр, где игроки сражаются с гигантскими монстрами, такими как Раталос и Зиногр?",
    "options": [
      "Monster Hunter",
      "Dark Souls",
      "Shadow of the Colossus",
      "God of War"
    ],
    "correct_answer": "Monster Hunter"
  },
  {
    "question": "Как называется оружие, которое использует главный герой в игре 'DOOM' для борьбы с демонами?",
    "options": ["BFG 9000", "Супердробовик", "Плазменная пушка", "Гаусс-ружье"],
    "correct_answer": "BFG 9000"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в игре 'Final Fantasy VII'?",
    "options": ["Клауд Страйф", "Тидус", "Сефирот", "Зидан Трайбал"],
    "correct_answer": "Клауд Страйф"
  },
  {
    "question": "Как называется инопланетный враг, с которым борются игроки в игре 'XCOM 2'?",
    "options": ["Адвент", "Тираниды", "Зерги", "Протоссы"],
    "correct_answer": "Адвент"
  },
  {
    "question": "Какая игра известна своим киберпанковским сеттингом и персонажем Джонни Сильверхендом?",
    "options": ["Cyberpunk 2077", "Deus Ex", "System Shock", "Observer"],
    "correct_answer": "Cyberpunk 2077"
  },
  {
    "question": "Как называется магический мир, где происходит действие игры 'Dragon Age: Inquisition'?",
    "options": ["Тедас", "Ферelden", "Нирн", "Термес"],
    "correct_answer": "Тедас"
  },
  {
    "question": "В какой игре персонаж Геральт из Ривии участвует в охоте на чудовищ?",
    "options": ["The Witcher", "Dragon Age", "Dark Souls", "Bloodborne"],
    "correct_answer": "The Witcher"
  },
  {
    "question": "Как называется знаменитая серия игр про взломщиков и киберпреступников?",
    "options": ["Watch Dogs", "Cyberpunk 2077", "Hitman", "Metal Gear Solid"],
    "correct_answer": "Watch Dogs"
  },
  {
    "question": "Какая игра знаменита своими гигантскими открытыми мирами, где можно кататься на лошадях и исследовать локации?",
    "options": [
      "Red Dead Redemption 2",
      "The Elder Scrolls V: Skyrim",
      "The Legend of Zelda: Breath of the Wild",
      "Все вышеперечисленные"
    ],
    "correct_answer": "Все вышеперечисленные"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж носит имя 'Зевс' в игре 'Dota 2'?",
    "options": ["Полубог молний", "Бог войны", "Титан", "Старший маг"],
    "correct_answer": "Полубог молний"
  },
  {
    "question": "Какая игра считается прародителем жанра 'Battle Royale'?",
    "options": ["PUBG", "Fortnite", "Apex Legends", "Call of Duty: Warzone"],
    "correct_answer": "PUBG"
  },
  {
    "question": "Как называется планета, на которой происходит действие игры 'Mass Effect'?",
    "options": ["Земля", "Тучанка", "Паллавен", "Иллюзия"],
    "correct_answer": "Иллюзия"
  },
  {
    "question": "Какой герой в игре 'Overwatch' имеет способности управлять временем?",
    "options": ["Трейсер", "Райнхардт", "Роковая вдова", "Гэндзи"],
    "correct_answer": "Трейсер"
  },
  {
    "question": "Как называется оружие в игре 'Half-Life 2', которое позволяет управлять объектами и притягивать их?",
    "options": ["Гравипушка", "Арбалет", "Электропушка", "Гаусс-ружье"],
    "correct_answer": "Гравипушка"
  },
  {
    "question": "Какая игра известна своей сюжетной линией, основанной на мифах Древней Греции, где главный герой сражается с богами?",
    "options": [
      "God of War",
      "Assassin's Creed Odyssey",
      "Hades",
      "Immortals Fenyx Rising"
    ],
    "correct_answer": "God of War"
  },
  {
    "question": "Как называется корпорация-злодей в серии игр 'Resident Evil'?",
    "options": ["Umbrella", "Tricell", "Abstergo", "Wayland-Yutani"],
    "correct_answer": "Umbrella"
  },
  {
    "question": "Какая игра серии 'Final Fantasy' получила широкое признание за использование реалистичных персонажей и развитого сюжета?",
    "options": [
      "Final Fantasy VII",
      "Final Fantasy X",
      "Final Fantasy XV",
      "Final Fantasy XIV"
    ],
    "correct_answer": "Final Fantasy VII"
  },
  {
    "question": "Как называется космический корабль, которым управляет капитан Шепард в серии игр 'Mass Effect'?",
    "options": ["Нормандия", "Цитадель", "Турия", "Релай"],
    "correct_answer": "Нормандия"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из 'Street Fighter' известен своими огненными кулаками и Хадукеном?",
    "options": ["Рю", "Кен", "Гайл", "Чунь Ли"],
    "correct_answer": "Рю"
  },
  {
    "question": "Как называется мир, в котором происходит действие игры 'The Elder Scrolls V: Skyrim'?",
    "options": ["Нирн", "Тамриэль", "Винтерхолд", "Морровинд"],
    "correct_answer": "Тамриэль"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в игре 'The Legend of Zelda'?",
    "options": ["Линк", "Зельда", "Ганон", "Шейк"],
    "correct_answer": "Линк"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, где игроки строят и разрушают блоки в мире с открытым миром?",
    "options": ["Minecraft", "Terraria", "Rust", "Fortnite"],
    "correct_answer": "Minecraft"
  },
  {
    "question": "Какая игра знаменита своими командными сражениями в формате 5 на 5 и является одной из первых в жанре MOBA?",
    "options": ["Dota 2", "League of Legends", "Heroes of the Storm", "Smite"],
    "correct_answer": "Dota 2"
  },
  {
    "question": "Как называется главный город в игре 'Cyberpunk 2077'?",
    "options": ["Найт-Сити", "Мидгард", "Санктуарий", "Рапчур"],
    "correct_answer": "Найт-Сити"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из игры 'Mortal Kombat' известен своими ледяными способностями?",
    "options": ["Саб-Зиро", "Скорпион", "Рейден", "Лю Кан"],
    "correct_answer": "Саб-Зиро"
  },
  {
    "question": "Как называется вымышленный континент, на котором происходит действие игры 'The Witcher 3: Wild Hunt'?",
    "options": ["Северные королевства", "Тедас", "Тамриэль", "Хайрул"],
    "correct_answer": "Северные королевства"
  },
  {
    "question": "Какая игра включает в себя охоту на механических существ в постапокалиптическом мире?",
    "options": [
      "Horizon Zero Dawn",
      "Far Cry Primal",
      "The Last of Us",
      "Ark: Survival Evolved"
    ],
    "correct_answer": "Horizon Zero Dawn"
  },
  {
    "question": "Как зовут злодея, который противостоит Ларе Крофт в игре 'Tomb Raider'?",
    "options": ["Якоб", "Маттиас", "Аманда Эверетт", "Натла"],
    "correct_answer": "Маттиас"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в игре 'Metal Gear Solid', который также известен как 'Big Boss'?",
    "options": ["Нейкид Снейк", "Ликвид Снейк", "Райден", "Оцелот"],
    "correct_answer": "Нейкид Снейк"
  },
  {
    "question": "Какая игра известна своими уникальными геймплейными механиками, где главный герой перемещается между светом и тьмой?",
    "options": ["Alan Wake", "Control", "Resident Evil", "Silent Hill"],
    "correct_answer": "Alan Wake"
  },
  {
    "question": "Как называется популярная игра, в которой игроки сражаются в режиме королевской битвы, строя укрепления?",
    "options": ["Fortnite", "Apex Legends", "PUBG", "Warzone"],
    "correct_answer": "Fortnite"
  },
  {
    "question": "Какой инопланетный артефакт является центральной темой в игре 'Halo'?",
    "options": ["Кольцо Хало", "Тёмная звезда", "Монолит", "Пандорика"],
    "correct_answer": "Кольцо Хало"
  },
  {
    "question": "Какая серия игр известна своими глобальными стратегическими сражениями и управлением цивилизациями?",
    "options": [
      "Civilization",
      "Age of Empires",
      "Total War",
      "Europa Universalis"
    ],
    "correct_answer": "Civilization"
  },
  {
    "question": "Как называется мистическое существо, с которым борется главный герой в игре 'Shadow of the Colossus'?",
    "options": ["Колоссы", "Гиганты", "Титаны", "Боги"],
    "correct_answer": "Колоссы"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного персонажа в игре 'BioShock Infinite', который должен спасти девушку по имени Элизабет?",
    "options": ["Букер ДеВитт", "Джек Райан", "Эндрю Райан", "Адам Смит"],
    "correct_answer": "Букер ДеВитт"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игрок управляет водителем грузовика, доставляя грузы по всей Европе?",
    "options": [
      "Euro Truck Simulator",
      "American Truck Simulator",
      "Hard Truck",
      "MudRunner"
    ],
    "correct_answer": "Euro Truck Simulator"
  },
  {
    "question": "Какая игра считается одним из первых шутеров от первого лица, где игрок сражается с демонами на Марсе?",
    "options": ["DOOM", "Wolfenstein 3D", "Quake", "Duke Nukem 3D"],
    "correct_answer": "DOOM"
  },
  {
    "question": "Как называется главный антагонист в игре 'Portal', искусственный интеллект, который управляет тестовой камерой?",
    "options": ["GLaDOS", "Cortana", "Wheatley", "HAL 9000"],
    "correct_answer": "GLaDOS"
  },
  {
    "question": "Какая игра включает в себя управление фермой, выращивание урожая и взаимодействие с жителями деревни?",
    "options": [
      "Stardew Valley",
      "Harvest Moon",
      "Animal Crossing",
      "Rune Factory"
    ],
    "correct_answer": "Stardew Valley"
  },
  {
    "question": "Как называется организация, с которой сражается Адам Дженсен в игре 'Deus Ex: Human Revolution'?",
    "options": ["Иллюминаты", "ЦЕРН", "Теневое правительство", "Легионы"],
    "correct_answer": "Иллюминаты"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из игры 'Metal Gear Solid' известен своими психическими способностями и контролем над разумом?",
    "options": ["Psycho Mantis", "Ocelot", "Revolver Ocelot", "Sniper Wolf"],
    "correct_answer": "Psycho Mantis"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки управляют выжившими на враждебной планете и сражаются с инопланетными существами?",
    "options": [
      "Subnautica",
      "ARK: Survival Evolved",
      "The Forest",
      "No Man's Sky"
    ],
    "correct_answer": "ARK: Survival Evolved"
  },
  {
    "question": "Как зовут персонажа в игре 'The Last of Us', который путешествует с Элли?",
    "options": ["Джоэл", "Томми", "Дэвид", "Генри"],
    "correct_answer": "Джоэл"
  },
  {
    "question": "Какая игра знаменита своим миром в стиле стимпанк и использованием телепортации как основной механики?",
    "options": ["Dishonored", "Bioshock", "Prey", "Control"],
    "correct_answer": "Dishonored"
  },
  {
    "question": "Какая игра серии 'Final Fantasy' впервые была выпущена в полном 3D?",
    "options": [
      "Final Fantasy VII",
      "Final Fantasy VIII",
      "Final Fantasy IX",
      "Final Fantasy X"
    ],
    "correct_answer": "Final Fantasy VII"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки сражаются в киберпанковом мире, используя разрушаемое оружие и транспортные средства?",
    "options": ["Twisted Metal", "Cyberpunk 2077", "Rage", "Borderlands"],
    "correct_answer": "Rage"
  },
  {
    "question": "Какой известный персонаж из серии игр 'Tekken' владеет стилем боя 'Электрический Бог'?",
    "options": ["Кадзуя Мисима", "Хэйхачи Мисима", "Джин Кадзама", "Лей Улонг"],
    "correct_answer": "Кадзуя Мисима"
  },
  {
    "question": "Как зовут напарника Криса Редфилда в игре 'Resident Evil 5'?",
    "options": [
      "Шева Аломар",
      "Джилл Валентайн",
      "Леон Кеннеди",
      "Клэр Редфилд"
    ],
    "correct_answer": "Шева Аломар"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки управляют большими боевыми мехами в многопользовательских сражениях?",
    "options": ["Titanfall", "MechWarrior", "Hawken", "Armored Core"],
    "correct_answer": "Titanfall"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из игры 'The Legend of Zelda' известен своей способностью превращаться в волка?",
    "options": ["Линк", "Зельда", "Ганон", "Мидна"],
    "correct_answer": "Линк"
  },
  {
    "question": "Какая игра является прародителем жанра хоррор на выживание, где игрок сражается с зомби в особняке?",
    "options": ["Resident Evil", "Silent Hill", "Outlast", "Amnesia"],
    "correct_answer": "Resident Evil"
  },
  {
    "question": "Как называется главная валюта в игре 'World of Warcraft'?",
    "options": ["Золото", "Руны", "Кристаллы", "Алмазы"],
    "correct_answer": "Золото"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, где игроки исследуют открытый мир в поисках ресурсов и сражаются с монстрами в пиксельной графике?",
    "options": ["Terraria", "Minecraft", "Starbound", "Rust"],
    "correct_answer": "Terraria"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из серии игр 'The Witcher' является наставником Геральта?",
    "options": ["Весемир", "Ламберт", "Йеннифер", "Эскель"],
    "correct_answer": "Весемир"
  },
  {
    "question": "Как зовут злодея в игре 'Far Cry 3', известного своими речами о безумии?",
    "options": ["Ваас", "Пэйган Мин", "Джозеф Сид", "Антон Кастильо"],
    "correct_answer": "Ваас"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, где игроки управляют снайпером, который уничтожает цели в Африке во время Второй мировой войны?",
    "options": [
      "Sniper Elite 3",
      "Call of Duty",
      "Battlefield",
      "Medal of Honor"
    ],
    "correct_answer": "Sniper Elite 3"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в игре 'Red Dead Redemption 2'?",
    "options": [
      "Артур Морган",
      "Джон Марстон",
      "Датч Ван дер Линде",
      "Хавьер Эскуэлла"
    ],
    "correct_answer": "Артур Морган"
  },
  {
    "question": "Какой инструмент используется для добычи ресурсов в игре 'Minecraft'?",
    "options": ["Кирка", "Меч", "Лопата", "Топор"],
    "correct_answer": "Кирка"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного злодея в игре 'Borderlands 2', который является главой корпорации Hyperion?",
    "options": ["Красавчик Джек", "Роланд", "Лилит", "Зеро"],
    "correct_answer": "Красавчик Джек"
  },
  {
    "question": "Как называется оружие, используемое Гордоном Фриманом в игре 'Half-Life', которое позволяет манипулировать физическими объектами?",
    "options": [
      "Гравитационная пушка",
      "Монтировка",
      "Плазменная пушка",
      "Электрошокер"
    ],
    "correct_answer": "Гравитационная пушка"
  },
  {
    "question": "Какой герой в игре 'League of Legends' известен своей способностью управлять тенями?",
    "options": ["Зед", "Ясуо", "Акали", "Каин"],
    "correct_answer": "Зед"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в серии игр 'Uncharted', который является охотником за сокровищами?",
    "options": ["Нейтан Дрейк", "Лара Крофт", "Индиана Джонс", "Салли"],
    "correct_answer": "Нейтан Дрейк"
  },
  {
    "question": "Какая игра известна своим уникальным стилем визуального повествования и загадками с порталом времени?",
    "options": [
      "The Talos Principle",
      "Portal",
      "The Witness",
      "The Stanley Parable"
    ],
    "correct_answer": "The Talos Principle"
  },
  {
    "question": "Какой герой из 'Overwatch' может вызывать турели и чинить броню для команды?",
    "options": ["Торбьорн", "Бастион", "Райнхардт", "Симметра"],
    "correct_answer": "Торбьорн"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки исследуют подземелья и сражаются с врагами в стиле roguelike?",
    "options": ["Hades", "Dead Cells", "Enter the Gungeon", "Binding of Isaac"],
    "correct_answer": "Hades"
  },
  {
    "question": "Как зовут протагониста в игре 'Dishonored', который получил способности от Чужого?",
    "options": ["Корво Аттано", "Дауд", "Эмили Колдуин", "Сэмюэль"],
    "correct_answer": "Корво Аттано"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки управляют капитаном космического корабля, исследующим вселенную?",
    "options": [
      "No Man's Sky",
      "Elite Dangerous",
      "Star Citizen",
      "EVE Online"
    ],
    "correct_answer": "No Man's Sky"
  },
  {
    "question": "Как зовут персонажа в игре 'The Elder Scrolls V: Skyrim', который является драконом и главным антагонистом?",
    "options": ["Алдуин", "Партурнакс", "Мирак", "Одавинг"],
    "correct_answer": "Алдуин"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, где игроки управляют пиратами, исследуют океаны и ищут сокровища?",
    "options": [
      "Sea of Thieves",
      "Assassin's Creed IV: Black Flag",
      "Skull and Bones",
      "Atlas"
    ],
    "correct_answer": "Sea of Thieves"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из 'Final Fantasy IX' известен своими черными магическими способностями?",
    "options": ["Виви", "Зидан", "Фрея", "Гарнет"],
    "correct_answer": "Виви"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного злодея в игре 'Far Cry 4', который правит вымышленным регионом Кайрат?",
    "options": ["Пэйган Мин", "Ваас", "Джозеф Сид", "Антон Кастильо"],
    "correct_answer": "Пэйган Мин"
  },
  {
    "question": "Как называется инопланетная раса, с которой игроки сражаются в серии игр 'Mass Effect'?",
    "options": ["Жнецы", "Зерг", "Ковенант", "Тиранды"],
    "correct_answer": "Жнецы"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в игре 'Grand Theft Auto: Vice City'?",
    "options": [
      "Томми Версетти",
      "Карл Джонсон",
      "Майкл Таунли",
      "Фрэнклин Клинтон"
    ],
    "correct_answer": "Томми Версетти"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игрок управляет акулой и охотится на людей?",
    "options": ["Maneater", "Jaws Unleashed", "Depth", "Shark Attack"],
    "correct_answer": "Maneater"
  },
  {
    "question": "Какая игра использует систему 'Nemesis', позволяющую врагам помнить взаимодействия с игроком?",
    "options": [
      "Middle-Earth: Shadow of Mordor",
      "Assassin's Creed",
      "The Witcher 3",
      "Far Cry 5"
    ],
    "correct_answer": "Middle-Earth: Shadow of Mordor"
  },
  {
    "question": "Как называется первая игра в серии 'Call of Duty', которая была полностью посвящена современным военным конфликтам?",
    "options": [
      "Call of Duty 4: Modern Warfare",
      "Call of Duty: World at War",
      "Call of Duty: Black Ops",
      "Call of Duty: Ghosts"
    ],
    "correct_answer": "Call of Duty 4: Modern Warfare"
  },
  {
    "question": "Как называется главная космическая станция, где разворачиваются события игры 'Prey' 2017 года?",
    "options": ["Талос I", "Цитадель", "Нексус", "Хелиос"],
    "correct_answer": "Талос I"
  },
  {
    "question": "Какой игровой персонаж известен своей фразой 'War. War never changes.'?",
    "options": [
      "Нарратор в 'Fallout'",
      "Гордон Фриман",
      "Шепард",
      "Солид Снейк"
    ],
    "correct_answer": "Нарратор в 'Fallout'"
  },
  {
    "question": "Какой шутер от первого лица позволял игрокам управлять временем с помощью часов?",
    "options": ["Singularity", "TimeShift", "Quantum Break", "Control"],
    "correct_answer": "TimeShift"
  },
  {
    "question": "Как называется главный герой в игре 'Sleeping Dogs', работающий под прикрытием?",
    "options": ["Вэй Шен", "Казума Кирю", "Джон Марстон", "Фрэнклин Клинтон"],
    "correct_answer": "Вэй Шен"
  },
  {
    "question": "Какая игра известна тем, что в ней игроки сражаются на рингах и используют различные виды захватов и ударов?",
    "options": ["WWE 2K", "Fight Night", "UFC Undisputed", "Punch-Out!!"],
    "correct_answer": "WWE 2K"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из 'Fortnite' стал известен как охотник за головами и был частью кроссовера с 'Star Wars'?",
    "options": ["Мандалорец", "Рей", "Кайло Рен", "Люк Скайуокер"],
    "correct_answer": "Мандалорец"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, где игроки строят и управляют парком развлечений?",
    "options": [
      "Planet Coaster",
      "RollerCoaster Tycoon",
      "Theme Park",
      "Parkitect"
    ],
    "correct_answer": "RollerCoaster Tycoon"
  },
  {
    "question": "Какой герой из 'Overwatch' может восстанавливать здоровье и атаковать врагов с помощью биотического снаряжения?",
    "options": ["Моира", "Мерси", "Ана", "Лусио"],
    "correct_answer": "Моира"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, где игроки путешествуют по бескрайним пустошам в постапокалиптическом мире, управляя бронемашинами?",
    "options": ["Mad Max", "Fallout", "Metro Exodus", "Wasteland"],
    "correct_answer": "Mad Max"
  },
  {
    "question": "Какая игра позволила игрокам управлять космическим кораблем и строить межпланетные базы?",
    "options": [
      "Starbound",
      "Kerbal Space Program",
      "Elite Dangerous",
      "EVE Online"
    ],
    "correct_answer": "Kerbal Space Program"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, где игроки управляют антропоморфными животными, живущими в деревне, и взаимодействуют с другими жителями?",
    "options": [
      "Animal Crossing",
      "Stardew Valley",
      "The Sims",
      "Rune Factory"
    ],
    "correct_answer": "Animal Crossing"
  },
  {
    "question": "Как называется популярная инди-игра, где игрокам нужно пройти подземелье, избегая смертельных ловушек и сражаясь с монстрами?",
    "options": ["Hollow Knight", "Dead Cells", "Celeste", "Blasphemous"],
    "correct_answer": "Hollow Knight"
  },
  {
    "question": "Какая игра рассказывает о приключениях ведьмы по имени Баюнетта, сражающейся с ангелами и демонами?",
    "options": ["Bayonetta", "Devil May Cry", "Darksiders", "Nier: Automata"],
    "correct_answer": "Bayonetta"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, где игроки управляют виртуальными людьми, строят дома и создают свою жизнь?",
    "options": ["The Sims", "Second Life", "Stardew Valley", "SimCity"],
    "correct_answer": "The Sims"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя в игре 'Cyberpunk 2077', которому помогает Джонни Сильверхенд?",
    "options": ["V", "Джеки Уэллс", "Такемура", "Ривз"],
    "correct_answer": "V"
  },
  {
    "question": "Как называется оружие, которое использует Думгай в игре 'DOOM' для ближнего боя?",
    "options": ["Монтировка", "Цепная пила", "Кувалда", "Меч"],
    "correct_answer": "Цепная пила"
  },
  {
    "question": "Как называется первый город, который игроки посещают в игре 'The Elder Scrolls V: Skyrim'?",
    "options": ["Ривервуд", "Вайтран", "Фолкрит", "Солитюд"],
    "correct_answer": "Ривервуд"
  },
  {
    "question": "Как называется вселенная, в которой разворачиваются события игры 'StarCraft'?",
    "options": ["Копрулу", "Скила", "Галактион", "Фарагон"],
    "correct_answer": "Копрулу"
  },
  {
    "question": "Как зовут робота-помощника в серии игр 'Fallout'?",
    "options": ["Мистер Храбрец", "Бип-Боп", "Валли", "Джи-Пи-Ти"],
    "correct_answer": "Мистер Храбрец"
  },
  {
    "question": "Как называется головной убор, который носит главный герой в игре 'Team Fortress 2'?",
    "options": ["Шляпа", "Каска", "Берет", "Панама"],
    "correct_answer": "Шляпа"
  },
  {
    "question": "Какая игра рассказывает о космических рейнджерах, сражающихся с инопланетными угрозами?",
    "options": ["XCOM", "Halo", "Mass Effect", "Starship Troopers"],
    "correct_answer": "XCOM"
  },
  {
    "question": "Как называется класс персонажей, специализирующийся на лечении в игре 'World of Warcraft'?",
    "options": ["Жрец", "Маг", "Разбойник", "Охотник"],
    "correct_answer": "Жрец"
  },
  {
    "question": "Как называется главный антагонист в игре 'BioShock', который управляет городом под водой?",
    "options": ["Эндрю Райан", "Фрэнк Фонтейн", "Доктор Стайнман", "Салли"],
    "correct_answer": "Эндрю Райан"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки управляют животными и занимаются фермерством на необитаемом острове?",
    "options": [
      "Animal Crossing: New Horizons",
      "Stardew Valley",
      "Harvest Moon",
      "My Time at Portia"
    ],
    "correct_answer": "Animal Crossing: New Horizons"
  },
  {
    "question": "Какой вид оружия наиболее характерен для серии игр 'Halo'?",
    "options": [
      "Энергетический меч",
      "Снайперская винтовка",
      "Пистолет",
      "Лук"
    ],
    "correct_answer": "Энергетический меч"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя игры 'Death Stranding', который доставляет грузы через опасные территории?",
    "options": [
      "Сэм Бриджес",
      "Джейсон Броди",
      "Геральт из Ривии",
      "Майкл Таунли"
    ],
    "correct_answer": "Сэм Бриджес"
  },
  {
    "question": "Как называется главный город, в котором игроки начинают игру в 'Cyberpunk 2077'?",
    "options": ["Найт-Сити", "Мидгар", "Анаким", "Новиград"],
    "correct_answer": "Найт-Сити"
  },
  {
    "question": "Какой герой в игре 'Dota 2' известен своей способностью захватывать вражеских героев в клетку?",
    "options": ["Shadow Shaman", "Pudge", "Invoker", "Rubick"],
    "correct_answer": "Shadow Shaman"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, где игроки управляют пиратами и участвуют в морских битвах?",
    "options": [
      "Sea of Thieves",
      "Assassin's Creed IV: Black Flag",
      "Skull & Bones",
      "Port Royale"
    ],
    "correct_answer": "Sea of Thieves"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки строят колонию на Марсе?",
    "options": ["Surviving Mars", "No Man's Sky", "Planetbase", "RimWorld"],
    "correct_answer": "Surviving Mars"
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя игры 'Control', который обладает телекинетическими способностями?",
    "options": ["Джесси Фейден", "Макс Пейн", "Эмили Колдуин", "Алан Уэйк"],
    "correct_answer": "Джесси Фейден"
  },
  {
    "question": "Какая игра популяризировала жанр 'battle royale', предоставляя игрокам возможность сражаться до последнего выжившего?",
    "options": [
      "PlayerUnknown's Battlegrounds (PUBG)",
      "Fortnite",
      "Apex Legends",
      "H1Z1"
    ],
    "correct_answer": "PlayerUnknown's Battlegrounds (PUBG)"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки управляют танками и сражаются в командных битвах?",
    "options": [
      "World of Tanks",
      "War Thunder",
      "Armored Warfare",
      "Battlefield"
    ],
    "correct_answer": "World of Tanks"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки выживают на необитаемом острове, борясь с природными угрозами и дикими животными?",
    "options": ["The Forest", "Stranded Deep", "Rust", "Ark: Survival Evolved"],
    "correct_answer": "Stranded Deep"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из 'Overwatch' может использовать способность телепортации и наносить огромный урон своими клинками?",
    "options": ["Генджи", "Сомбра", "Трейсер", "Райнхардт"],
    "correct_answer": "Генджи"
  },
  {
    "question": "Как называется финальная игра в серии 'Dark Souls', которая завершает сюжетную линию?",
    "options": [
      "Dark Souls III",
      "Bloodborne",
      "Sekiro: Shadows Die Twice",
      "Demon's Souls"
    ],
    "correct_answer": "Dark Souls III"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из 'Super Mario' известен своим зеленым цветом и становится Марио в некоторых играх?",
    "options": ["Луиджи", "Тоад", "Яоши", "Капитан Тодд"],
    "correct_answer": "Луиджи"
  },
  {
    "question": "Как называется известная игра, где игроки собирают ресурсы и строят свои базы в мире, полном зомби?",
    "options": ["7 Days to Die", "Minecraft", "DayZ", "Fortnite"],
    "correct_answer": "7 Days to Die"
  },
  {
    "question": "Какой стиль игры характеризуется перезапуском уровня при смерти персонажа?",
    "options": ["Roguelike", "Metroidvania", "Platformer", "Battle Royale"],
    "correct_answer": "Roguelike"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж является главным антагонистом в 'The Legend of Zelda'?",
    "options": ["Ганон", "Морфу", "Занас", "Дарк Линк"],
    "correct_answer": "Ганон"
  },
  {
    "question": "Какой герой 'Dota 2' может превращаться в дерево?",
    "options": ["Treant Protector", "Nature's Prophet", "Chen", "Lycan"],
    "correct_answer": "Treant Protector"
  },
  {
    "question": "Как называется первая игра в серии 'Resident Evil', которая представила зомби как главных врагов?",
    "options": [
      "Resident Evil",
      "Resident Evil 2",
      "Resident Evil 3",
      "Resident Evil: Code Veronica"
    ],
    "correct_answer": "Resident Evil"
  },
  {
    "question": "Какой известный персонаж из 'Final Fantasy VII' использует меч с длинным лезвием?",
    "options": ["Клауд Страйф", "Тифа Локхарт", "Сепирот", "Аэрис Гейнсборо"],
    "correct_answer": "Клауд Страйф"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки становятся детективами и раскрывают преступления на острове?",
    "options": [
      "L.A. Noire",
      "Disco Elysium",
      "The Wolf Among Us",
      "Heavy Rain"
    ],
    "correct_answer": "L.A. Noire"
  },
  {
    "question": "Какой зловещий персонаж из 'Batman: Arkham' известен своим интеллектуальным подходом к преступности?",
    "options": ["Джокер", "Риддлер", "Пингвин", "Двуликий"],
    "correct_answer": "Риддлер"
  },
  {
    "question": "Какой мир открытого мира считается одним из самых обширных в игре 'The Witcher 3: Wild Hunt'?",
    "options": ["Скеллиге", "Новиград", "Вызим", "Бланда"],
    "correct_answer": "Скеллиге"
  },
  {
    "question": "Как называется город, в котором разворачиваются события 'Bioshock Infinite'?",
    "options": ["Колумбия", "Раптюр", "Нью-Йорк", "Лос-Сантос"],
    "correct_answer": "Колумбия"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж 'Street Fighter' известен своей техникой 'Hadouken'?",
    "options": ["Рю", "Кен", "Чунь-Ли", "Далсим"],
    "correct_answer": "Рю"
  },
  {
    "question": "Какой вид игры позволяет игрокам управлять экзоскелетом в будущем?",
    "options": [
      "Titanfall",
      "Call of Duty: Advanced Warfare",
      "Halo",
      "Gears of War"
    ],
    "correct_answer": "Call of Duty: Advanced Warfare"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж 'Overwatch' является бывшим капитаном отряда 'Deadlock Gang'?",
    "options": ["Эш", "Думфист", "Майя", "Трейсер"],
    "correct_answer": "Эш"
  },
  {
    "question": "Какой инди-проект стал знаменитым благодаря своей механике постройки и выживания в процедурно сгенерированном мире?",
    "options": ["Terraria", "Minecraft", "Don't Starve", "Starbound"],
    "correct_answer": "Minecraft"
  },
  {
    "question": "Как называется игра, в которой игроки сражаются друг с другом на аренах в виде мультяшных персонажей?",
    "options": [
      "Brawlhalla",
      "Super Smash Bros.",
      "Mortal Kombat",
      "Street Fighter"
    ],
    "correct_answer": "Super Smash Bros."
  },
  {
    "question": "Какой персонаж 'God of War' является сыном Кратоса?",
    "options": ["Атрей", "Зевс", "Тор", "Арес"],
    "correct_answer": "Атрей"
  },
  {
    "question": "Какой из следующих персонажей является главным героем игры 'Assassin's Creed IV: Black Flag'?",
    "options": ["Эдвард Кенуэй", "Альтаир", "Эдит Уитт", "Кони"],
    "correct_answer": "Эдвард Кенуэй"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж является героем игры 'Portal'?",
    "options": ["Chell", "GLaDOS", "Wheatley", "Aperture"],
    "correct_answer": "Chell"
  },
  {
    "question": "Какой боевой жанр игры 'Street Fighter'?",
    "options": ["Файтинги", "РПГ", "Симуляторы", "Стратегии"],
    "correct_answer": "Файтинги"
  },
  {
    "question": "Какой цвет использует главный герой игры 'Undertale' для своего сердечка?",
    "options": ["Красный", "Синий", "Зеленый", "Желтый"],
    "correct_answer": "Красный"
  },
  {
    "question": "Какой артефакт в 'The Legend of Zelda' дает возможность летать?",
    "options": ["Грифон", "Летающий ботинок", "Параглайдер", "Летающий меч"],
    "correct_answer": "Параглайдер"
  },
  {
    "question": "Какой инди-игра включает в себя 'endless runner' механику и платформенные элементы?",
    "options": ["Celeste", "Hollow Knight", "Super Meat Boy", "Jump King"],
    "correct_answer": "Super Meat Boy"
  },
  {
    "question": "Кто является главным антагонистом в 'Bioshock'?",
    "options": ["Andrew Ryan", "Comstock", "Atlas", "Big Daddy"],
    "correct_answer": "Andrew Ryan"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж из 'Halo' является известным воином из Спартанской программы?",
    "options": ["Cortana", "Master Chief", "Dr. Halsey", "343 Guilty Spark"],
    "correct_answer": "Master Chief"
  },
  {
    "question": "В какой игре игроки могут управлять одним из 36 уникальных героев?",
    "options": ["Overwatch", "League of Legends", "Dota 2", "Team Fortress 2"],
    "correct_answer": "Overwatch"
  },
  {
    "question": "Какой элемент в 'Minecraft' используется для создания портала в Нижний мир?",
    "options": ["Алмаз", "Золото", "Обсидиан", "Железо"],
    "correct_answer": "Обсидиан"
  },
  {
    "question": "Какой игровой мир стал знаменит благодаря своим 'криптовалютам' в 'Dota 2'?",
    "options": ["Rift", "Runeterra", "Norrath", "Azeroth"],
    "correct_answer": "Azeroth"
  },
  {
    "question": "Какой заголовок является частью серии 'Final Fantasy'?",
    "options": ["Persona", "Xenogears", "Chrono Trigger", "Final Fantasy VII"],
    "correct_answer": "Final Fantasy VII"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж является логотипом компании 'Sega'?",
    "options": ["Mario", "Crash Bandicoot", "Sonic the Hedgehog", "Pikachu"],
    "correct_answer": "Sonic the Hedgehog"
  },
  {
    "question": "В какой игре игроки управляют одним из 100 персонажей на боевой арене?",
    "options": ["Apex Legends", "Fortnite", "Call of Duty", "PUBG"],
    "correct_answer": "Fortnite"
  },
  {
    "question": "Какой элемент используется для создания 'доспехов' в 'Dark Souls'?",
    "options": ["Кожаные куски", "Ткань", "Металл", "Камень"],
    "correct_answer": "Металл"
  },
  {
    "question": "Какой элемент игрового процесса является характерным для серии 'Assassin's Creed'?",
    "options": ["Паркур", "Стратегия", "Гонки", "Тайм-тревел"],
    "correct_answer": "Паркур"
  },
  {
    "question": "Какой известный главный герой является пиратом в игре 'Sea of Thieves'?",
    "options": [
      "Jack Sparrow",
      "Captain Morgan",
      "William Turner",
      "Капитан Мёртвая голова"
    ],
    "correct_answer": "Капитан Мёртвая голова"
  },
  {
    "question": "Какой инструмент используется для навигации в игре 'The Witcher 3'?",
    "options": ["Картография", "Чувство эльфов", "Словарь", "Корабль"],
    "correct_answer": "Картография"
  },
  {
    "question": "Какой элемент управления характерен для 'Guitar Hero'?",
    "options": ["Клавиатура", "Гитара", "Джойстик", "Мышь"],
    "correct_answer": "Гитара"
  },
  {
    "question": "Какой известный игровой заголовок включает в себя персонажа по имени 'Samus Aran'?",
    "options": ["Metroid", "Zelda", "Halo", "Final Fantasy"],
    "correct_answer": "Metroid"
  },
  {
    "question": "Какой элемент является основной механикой в игре 'Braid'?",
    "options": ["Прыжки", "Временные манипуляции", "Сбор предметов", "Бой"],
    "correct_answer": "Временные манипуляции"
  },
  {
    "question": "Какой жанр игры 'Animal Crossing'?",
    "options": ["Симулятор жизни", "Приключенческая игра", "Стратегия", "Экшн"],
    "correct_answer": "Симулятор жизни"
  },
  {
    "question": "Какой персонаж является боксером в игре 'Street Fighter'?",
    "options": ["Ryu", "Chun-Li", "Balrog", "Guile"],
    "correct_answer": "Balrog"
  }
]
